股災預言家警告：散戶沉醉泡沫之中 結局恐暴冧最少50%！

外媒報道，國際知名逆向投資者、曾準確預言過去兩次特大危機、被傳媒譽為「傳奇災難預言家」的GMO資產管理創辦人Jeremy Grantham再度發出警告，稱華爾街正處於泡沫之中，散戶也沉醉其中。

Jeremy Grantham指出，近幾個月來，股市的瘋狂和美股飆升正在演變成「史詩般的泡沫」，散戶變得欣喜若狂，四處借錢交易更多的股票。他又警告一直以來，牛市都會以泡沫破滅後下跌至少50%而告終，但引發這種暴跌的催化劑「難以預測」。

然後，他表示，相較於美國市場，更喜歡新興市場資產，因為與定價過高的美國市場相比，新興市場的定價「相當合理」。儘管新興市場可能會與美國市場一同下跌，但由於新興市場價格較低，因此崩盤不會那麼嚴重。

到時就知邊個無著褲

祼泳

特價時段

應該要立法班仆街講嘢之前要貼倉

睇見佢呢句就知安全
啲大戶水人入市先係股災signal

係崩先好
橫掂唔多錢 對我損失冇乜
反而啲有錢佬可能仲大獲

50%?
我GME都90%啦
我比大芋勁
BTW新興市場資產暗指?

半價時段

即係要入貨啦

即係仲有得升

你講果啲可能係啲極有錢果隻
我講果啲係幾百萬幾千萬果啲

跌50%都仲贏緊 慢慢跌

因為而家係史詩般的印銀紙

做淡輸到老母個老母都做雞

上年3月到依家升左幾倍，跌一半大把人仲有profit喎

真股災新入場就死得了
有個中同 上星期先開戶
仲問我盤前盤後點買

點算 係咪要走？

隔離先有巴打25歲過千萬

tsla一隻都升14倍

個市跌到得10%佢都賺4，5成

唔all in就冇事啦

印度仔又中？

跌未呀 我想執平貨呀

而家都係史詩式升市

有邊次股災唔係跌50%?

交下學費點都要啦，唔係個個以為股票錢咁易賺

印度派?

新入場就爽啦
通街執平貨 成本溝到最低

BB日日股災咁款

新入場好尷尬wo
Qe啲錢未到場 個市又到頂
妹下妹下 前兩日先叫回調左少少

等跌50%再入市？

收皮啦
啱啱先話要印多3萬億
仲有排升

日日追熊輸到hihi 呢啲專家食屎啦

支那

遲早實股災架 幾時先得架, 3月定12月都差好遠

真係冧先講啦
周街都係熱錢
除左無啦啦打仗之外仲有咩原因可以冧市

又燈 等我依加入貨先

購買力已經冇晒，先會有股災
購買力冇晒嘅意思係全部人嘅錢已經買晒落股票度，但係依家政府識得印錢出嚟，購買力不斷有，真係好難有股災

電池新創商暴漲！GMO創辦人意外賺2億美元 批太投機

回應(0) 人氣(1421) 收藏(0)2020/12/08 15:10
MoneyDJ新聞 2020-12-08 15:10:48 記者 郭妍希 報導

著名價值投資者、曾預測到網路泡沫及信貸危機的GMO資產管理機構創辦人Jeremy Grantham (見圖)，七年前對車用電池新創企業QuantumScape進行的1,250萬美元個人投資，最近「意外」獲利約2億美元。不過，Grantham警告，QuantumScape利用所謂的「空白支票公司」上市工具(blank-cheque listing vehicles)，本質極為投機，應嚴加譴責。

所謂的空白支票公司，指的是在證交所掛牌的「特殊目的收購公司(SPAC)」，為沒有營運業務的空殼公司，存在目的是透過IPO募資，再去收購未上市公司。這等於讓未上市公司借殼上市。

QuantumScape 9月2日宣布透過在紐約證交所(NYSE)掛牌的空白支票公司Kensington Capital Acquisition Corp.借殼上市後，該家空殼公司9月3日股價飆漲87.4%至18.74美元，之後一路大漲至11月30日併購案正式獲得許可並完成為止，股價最高上衝至52.8美元，等於暴漲5倍。

英國金融時報8日報導，Grantham受訪時強調，他依舊深信QuantumScape的未來，但股價漲速過快、令他驚愕。他警告，「這種方式避開了企業上市所需遵守的規定，本質極度投機，是一種需要譴責的工具。」諷刺的是，Grantham向來以反向投資遭低估的價值股著稱，但QuantumScape卻是他60年職涯裡，獲利最豐碩的一筆投資案。

目前QuantumScape的市值來到160億美元，遠高於當初跟Kensington合併時的33億美元，而Grantham擁有約480萬股，以12月7日收盤價(44.17美元)計算、價值超過2.1億美元。

對此，Grantham警告，QuantumScape本身預測旗下車用電池還要數年才能量產，而當前的借殼上市狂潮，就如同18世紀的南海泡沫事件(South Sea Bubble)。他說，任何跟電動車有關的類股，吹出的泡沫特別大。

美國股市今(2020)年掀起借殼上市狂浪，為投資者創造豐碩報酬，也讓承銷商及法律事務所賺取大筆手續費。Refinitiv統計顯示，今年已有超過200家空白支票公司掛牌，募資金額多達663億美元、創歷史新高紀錄。

QuantumScape背後有微軟(Microsoft Corp.)創辦人比爾蓋茲(Bill Gates)撐腰，執行長Jagdeep Singh 9月21日接受Medium自媒體平台專訪時曾說，該公司正在製作的電池，採用「以電化學蒸餾」(electrochemically distilled)的鋰，這是最純粹的鋰，也是能量密度最高的組態。

QuantumScape在2020年9月的投資者簡報上指出，旗下的鋰金屬(lithium-metal)固態電池，充電時間只要15分鐘，成本比當前大多數的傳統電池還低，電動車里程數也比市面上使用鋰離子(lithium-ion)電池的款式多出約90%。目前幾乎所有電動車使用的都是鋰離子電池。

＊編者按：本文僅供參考之用，並不構成要約、招攬或邀請、誘使、任何不論種類或形式之申述或訂立任何建議及推薦，讀者務請運用個人獨立思考能力，自行作出投資決定，如因相關建議招致損失，概與《精實財經媒體》、編者及作者無涉。

Grantham受訪時強調，他依舊深信QuantumScape的未來，但股價漲速過快、令他驚愕。他警告，「這種方式避開了企業上市所需遵守的規定，本質極度投機，是一種需要譴責的工具。」諷刺的是，Grantham向來以反向投資遭低估的價值股著稱，但QuantumScape卻是他60年職涯裡，獲利最豐碩的一筆投資案。

呢班人同叫人SH to the moon 有咩分別？
點解成鳩日唱個市跌就唔駛負責任？

你個名果然無改錯

佢就係平時連登叫人靜果啲

通常傻散先以為有大戶同佢地一齊死

爆位往往你認為最安全既野，比你估到就唔會爆啦

成日話reset就可以入市買樓
07年又保住班人
20年又保住班借爆嘅人
都唔會有破產嘅一日嘅
我洗信你？
梗係樓市服市gogogo啦

20年3月股災打後 標普由低位升咗接近7成半
當你以為美國佬個個拎曬啲錢去買股票 YOLO之際
美國銀行儲蓄率其實都係一路升上嚟

FED一日唔收水 熱錢點都會流入資產市場
差在風險資產市場會唔會有技術性嘅回調
比盡你10-20%都稱不上做股災
預言家預言下有啲咩黑天鵝事件好過啦。

咁ching又沽空咗新興市場未？

無限qe 股你老母災

唔沉醉泡沫，
唔通沉醉閪冧咩

點解咁撚多依啲預言家，日日都衝出黎
係呀，真股災你咁好死會提我呀

新手係咁

大戶有風險管理
可以用唔同方法去做對沖
傻散有咩招可以出 閪冧之時咪係得叫春呢條路

快啲崩啦

All in

禽獸

2021年1月21日

專家食屎.jpg

買股票原來唔係預跌一半

你真係無改錯名

又要出圖

貼而家個倉可以反映之後個股價？？
今日升左聽日就唔會跌？

其實以現時史無前例嘅速度去接種疫苗
有好多國家開始見到成效
Confirm case開始下降
如果真係慢慢回復正常, 疫苗digital passport, international flight, 唔洗戴口罩, social distance release........
調整就一定會
但好難會大跌

佢應該講緊指數
上星期跌幾%, 連登大把人要生要死

又可以廿蚊買匯豐

佢依家叫人放股票一定會股災
呢個專家都算吧啦

唔係以為會一直冇條件丶冇支持下升呀？
基本因素？技術分析？

股joy / 災從來都無得預計 專家噏完股災
姐係又排都未爆

個個國家都印銀紙
又成日減息
又開始有疫苗，所有廠/生產商又開始活躍返
成個地球都係錢，點跌呀？
打仗都唔會跌啦

印度神童茶緊生髮水準備gel頭

05 January 2021

d所謂專家返屋企啦.jpg

The stock market has NO reason to stay that high.

大户大把樓收租啦個到都夠買貨

上年7月話有泡沫宜家爆咗未

上年7月入市求其買宜家清倉都賺到退得休了

呢條友根本唔洗理
佢係淡友黎 講野一定有Bias
佢唔講股災 你班友繼續入場
佢啲Short Call輸到破產

財經台真係多好多新會員

個市係散戶控制？

向上50%同向下50%

入貨

我幾鐘意你個用戶名

人地cash out咗啦

呢啲咁嘅專家...
貼倉出嚟 short 爆個市先講啦
下星期國會仲話傾刺激經濟方案
仲有無限 QE 呢 ?
想要貨咪出聲囉

幾時崩啊，聽到悶，快d崩執平貨

連登仔話跌50%都賺緊幾倍

今次我一定要$20買到匯豐

勁過大蕭條先嚇到me

我Amazon 1000成本唔夠 我都想睇吓Amazon 跌到$1000 其他股會跌成點

升3倍再跌一半

自己諗

到時銀行同大集團叫救命咪又係印銀紙打救
係爆上年3月乜鳩都爆撚曬啦

指數跌少少 個股已經可以仆哂街

大市7，大戶比大市冇咁7已經夠同客交代。
連登股神擔心下市場sell off ，你要cut方面支出好過啦。

我已學到教迎，股災股joy都唔關我事。
祝各位清都可以賺到最後！

係咁勁就沽 唔好得個講

我